Jafna hrings með [[geisli]] $1$ og miðju í $(0,0)$ er $x^2+y^2=1$. Við vitum að hægt er að skrifa efri og neðri helminga hans sem föll af $y$, annars vegar $y=\sqrt{1−x^2}$ og hins vegar $y=−\sqrt{1−x^2}$. Ef við viljum finna [[snertill]] við hringinn getum við notað þessi föll. En þar sem við vitum að hægt er að skrifa $y$ sem fall af $x$ þá getum við einnig diffrað jöfnu hringsins beint með aðstoð [[keðjuregla]]

$\frac{d}{dx}(x^2+y^2)=\frac{d}{dx}1$
$2x+2y\frac{dy}{dx}=0$
$y\frac{dy}{dx}=−x$
$\frac{dy}{dx}=−\frac{x}{y}$
***

**Hagnýting á fólginni diffrun**

Ef $n$ og $m$ eru heilar tölur þá er:

$\frac{d}{dx}x^{\frac nm}=\frac nmx^{\frac nm−1}$