Keðjureglan er heiti á aðferð við deildun samsettra falla

keðjureglan segir að:

- $(f°g)'(x)=f'(g(x))g'(x)$
 
sem má stytta sem

- $(f°g)'=f'°g*g'$

**Dæmi um notkun keðjureglu**

Finnum afleiðu samskeytingarinnar $f∘g$ ef $f(x)=\sqrt x$ og $g(x)=3x^5$

Skoðum föllin $f(x)=\sqrt x$ og $g(x)=3x^5$. Bæði þessi föll eru diffranleg og afleiðurnar eru $f′(x)=\frac{1}{2}x^{−\frac{1}{2}}$ og $g′(x)=15x^4$. Afleiða samskeytingarinnar $f∘g$ er þá samkvæmt keðjureglunni

- $(f∘g)′(x)=\frac{1}{2}(3x^5)^{−\frac12}*15x^4$